研究指香港防疫措施寬鬆 99%市民戴口罩自救

香港大學醫學院一項研究指出，截至上月尾，香港採取了比大多數國家較寬鬆的防疫措施，似乎已暫時阻止新冠肺炎於本地大型爆發。研究人員在今年1月至3月進行了3次針對本地成年人的電話問卷調查，訪問市民對疫情的取態和行為變化。結果在上月最新調查中，有85%的受訪者表示會盡量避免到人多的地方，99%的受訪者表示出門時會佩戴外科口罩，兩項數據均比1月即首次調查中的75%和61%為高，反映疫情改變了市民的個人行為。

香港大學李嘉誠醫學院公共衞生學院世衞傳染病流行病學及控制合作中心今(18日)公布一項研究，顯示相比起完全封城，港府採取對社會和經濟損害較小的防疫措施，包括病毒檢測、接觸者追蹤及人口行為變化，亦可有效控制新冠肺炎病症。

(已節錄)

防疫成功又咪係政府功勞
之後換來既係大清算

仲有果1%係邊

林鄭已經寫好領功致詞

瞓咗喺隔離病房

每逢冬天都應該戴口罩

黑警
好撚多都唔帶罩

藍絲、廢老、鬼佬

廢老辛苦排隊攞口罩,
然後
俾晒啲口罩俾廢青用

靠香港人

本港今日無新增確診個案，不過恐懼撚仍然會話疫情未完，亦會大力贊成政府繼續實施限制人群措施

去醫院唔肯戴口罩，去退休聚會四圍惹，共用廁所
仲有疫症期旅行撚

香港真係全球第一最快帶曬口罩

嗰陣睇住一星期內有少少人喺地鐵返工帶口罩去到差唔多七八成人戴口罩

去到而家唔使講

香港人同我即刻去衛報澄清我地無跟who

政府廢, 但香港人應該係全世界最醒, 因為知道支那d病唔係chinese kung flu咁簡單!

即係有大約75000人出街係唔會戴口罩

推

係咪應該搶先讀宣言先